新巴城巴正式變中資了

新創建集團宣佈已出售旗下新創建交通服務有限公司 (包括新巴、城巴) 的全數股權予新投資者，作價32億港元，當中「善水資本」為主要股東 (90.8%)，「漢思能源」(上市編號: 0554) 為投資夥伴 (8.6%) ，Ascendal Group 為營運夥伴。新股東承諾現有管理架構及員工福利等會維持不變。

source:

大陸巴士炸爆港島不是夢

唔係中資喎
個主席係法國人黎

國際投資財團收購新巴及城巴

由 Templewater Bravo Holdings Limited (「Templewater Bravo」) 牽頭的國際財團，聯同營運夥伴 Ascendal Group Limited (「Ascendal」) 和投資夥伴漢思能源有限公司 (「漢思能源」)，從新創建集團有限公司 (「新創建」) 購入新世界第一巴士服務有限公司 (「新巴」) 及城巴有限公司 (「城巴」) 的全部權益，總作價為 32 億港元。

新巴及城巴共有逾 5,000 名員工，營運約 200 條路線及擁有一支超過 1,700 架巴士的車隊，每日服務約100 萬人次。他們致力為香港提供最好的巴士服務。

Templewater Bravo 是善水資本旗下Templewater I, G.P. 管理及控制的投資公司。善水資本是一間私募股權投資公司， 由 Investec Bank plc (天達銀行) 與張堃先生合作成立。Templewater Bravo 將持有新巴及城巴超過 90%權益。

總部設在英國的 Ascendal 是公共交通服務營運專家。作為今次交易的營運夥伴，他們會致力將業界尖端技術與知識引入香港。

而漢思能源則為一間香港上市公司，專注能源產品貿易、倉儲業務以及零售（加油站）業務，是 Templewater Bravo 和 Ascendal 是次交易的投資夥伴。

有咩分別, 新創建老細係邊個知唔知

中資？

咁咪好囉 呢啲業務根本冇錢賺

新巴城巴合併不是夢

問一問咁撚柒串 祝你生仔無屎忽，全家生癌死啦

不嬲合併

知唔知咩叫叫合併

三哥同譚仔係咪合併左呀

三哥同譚仔有無用同一個apps, 話無完全合拼只係政府唔比

全民搭的士

政府有講過唔比？

當年唔係反對咩

無聽過wor
以前都係得一間中巴架啦

城巴新巴都新創建你知唔知架

點會唔知

Xin巴
Cheng巴